\section*{Взаимосвязи этапов}

Основные области применения виртуальной АЭС:

\begin{enumerate}
    \item анализ проектов АСУ ТП энергоблоков (поиск ошибок и оптимизация конструкции, проверка соответствия проекта требованиям заказчиков); \label{field1}
    \item реперная система программных средств при экспертизе проектов в Ростехнадзоре;\label{field2}
    \item расчетное сопровождение эксплуатации (планирование измерений, анализ инциндентов, обучение, выработка и анализ предложений по модернизации оборудования); \label{field3}
\end{enumerate}

Правильность и полезность программных модулей для проведения моделирования может быть обеспечена только при выполнении работ по следующим необходимым технологическим этапам разработки.

\begin{itemize}
    \item разработка технического задания и разработка методик решения задач;
    \item программная реализация модулей;  
    \item тестирование модуля;
    \item интеграция модуля в ПТК.
\end{itemize}

Для решения задач из области применения 1 необходима достаточно полная модель АСУТП блока замкнутая быстродействующими моделями основных процессов в активной зоне.

Включающая в себя модели

\begin{itemize}
    \item нейтронно-физическую модель активной зоны ( Этапы 12.2, 5.5);
    \item теплогидравлическую модель 1-2 контура ( Этапы 12.3, 2.10.2, 2.11);
    \item модели электрических систем;
\end{itemize}

Для решения задач из области применения 2 необходимо наличие верифицированных средств расчетного моделирования улучшенной оценки.

Для этого необходимо:

\begin{itemize}
    \item объединить ранее разработанные модели повышенной детальности (Этап 13 \pageref{work_13})
    \item Модели CFD класса (Этап 24 \pageref{work_24} )
\end{itemize}

Для решения задач из области применения 3 необходима достаточно подробная модель физических процессов на АЭС и ниструментальные средства решения прикладных задач.

Включающая в себя модели:

\begin{itemize}
    \item нейтронно-физическую модель активной зоны ( Этапы 12.2, 5.5);
    \item теплогидравлическую модель 1-2 контура ( Этапы 12.3, 2.10.2, 2.11);
\end{itemize}

Для организации передачи данными между моделями, отображения и управления моделями, составления сценариев решения типовых задачь требуется исполнительная система разработка которой осуществляется На этапе 9.3. Методические работы по согласованию интерфейсов и подключению моделей к ПТК выполняются на этапе 24.
